［陳文慧律師疑似無英國律師牌］專業清算師 有野想大家幫手呀！

【就陳文慧女士懷疑於其個人FB戶口屢次發表有違大律師專業操守之公開發言發出公開信 第二擊】

手足任務：
(1) Tag哂全港所有傳媒＋海外傳媒
(2) 轉載公開信截圖到Twitter，Tag哂英國國會議員

/////////
我等為專業清算師團隊，由一眾關心社會及陳文慧女士之專業人士所組成。

陳文慧女士向大律師公會申報她自1996年起(直至現在)具英國事務律師資格，唯我等翻查全英國的律師名冊（包括英格蘭及威爾斯、蘇格蘭、北愛爾蘭），均未能查找出相關記錄。

根據Solicitors Act 1974第1條，具資格行事(act as)的事務律師必需具備三個條件，分別為獲認許為事務律師、在事務律師名冊上，並持有合資格的執業證書。由於陳女士不在英國任何司法管轄區的事務律師名冊上，她不可能具資格行事。

Solicitors Act 1974第20及21條同時規定，任何不符資格的人士，以事務律師身份行事(act as)或假裝(pretend to be)為事務律師，均屬違法。

由於事態嚴重，我等已去信英國Solicitors Regulation Authority，要求徹查陳女士的事務律師資格，當然仲有陳女士精彩絕倫、尖酸刻薄的言論。
同時，我等認為陳女士於《大律師名冊》中的介紹包含不實資料，可能構成欺詐性失實陳述，現亦敦促大律師公會及律政司就此進行徹查，並給公眾一個明確交代。
/////////

此公開信已透過電郵發送至英國Solicitors Regulation Authority，大家毋需重覆寄出，但我們歡迎大家協助、敦促律政司嚴正執法。

手足保持初心，對準政權便已經足夠。721後，我們腦海中只有黑警、鄉黑、保皇、藍店。我們一息尚存，仍會針對以上四者，直到煲底相見之日。

祝大家每日都比前一日黃，人人黃到發金。

專業清算師團隊
17－4－2020

#後傳午間場上映
#仲有後後傳不日上映
#VivienBB妳最近還好嗎
#兄弟爬山各自努力
#勿忘初衷勿被帶風
#不分化不篤灰不割蓆
#直至煲底相見

個個"法官"?

推

係呀

檢控官嚟 唔係法官
即係控方律師

無牌又做法官？

主控官唔係法官

成件案可以推返？

留名跟進

哇！主控官都唔誠實，仲反映DOJ聘用過程有嚴重漏洞，玩得夠大好多case都可以無罪或者重新嚟過，到時證人又記得少咗證據又可能唔見咗

Push

係就好....清算佢地

推到查條死狗閪

又偽造學歷

繼續揭晒啲黑幕出嚟

係就好呀，其實又柒，律政司又柒，個八婆又周身蟻

其實琴日出左第一個任務。大家去Like 下

［快D去俾Like ] 專業清算師就陳文慧FB事宜向大律師公會發公開信

跟進到天腳底

咁少左理既🙈

插沙求教
佢唔係’barrister’咩？喺’solicitor’名冊搵唔到會唔會係正常？

佢寫solicitor

佢到底係CHAN 定CHEN

無牌檢控

冇交會費就唔會on list 正如林作都冇on bar list
同埋97前好多律師都係考英國solicitor final/ bar final攞英國牌之後再轉香港牌

利申：行內人

檢控官係唔洗年年交會費續牌所以你係law list/bar list係唔會搵到 佢地只需要有執業資格就得

即係第日佢地唔做撿控官可以交返會費on返list去private practice

哇咁都揾到出黎，手足好野呀希望係真架啦

似係咁

依啲所謂專業團體講聲譽多過其他野
suppose佢地要「公正」唔可以有bias（suppose啦）
所以相對上質疑佢啲言論好似實在同有用少少
去香港以外地方投訴真係隨時有收穫（何已完）

well done

應該唔得

?

陳曱甴檢控官

仲以為冇人開 原來係推唔起
推熱門

推熱門

蘋果有報導

區諾軒襲警案的控方大律師陳文慧，懷疑在facebook多番發表不當言論，包括公開評論區諾軒案發的行為、辱罵法官是「衰過狗」等，大律師公會正在考慮相關投訴，但律政司至今未有就陳的言論作出具體回應。由一群專業人士組成的專頁「專業清算師」最新發現，陳在網頁上自稱是英國律師，但在英國律師名冊上並無發現其名字，他們已向英國監管機構發信要求調查；《蘋果》正向陳文慧查詢。

區諾軒早前被控襲警，私人執業大律師陳文慧獲律政司委聘為主控官。《蘋果》早前報道，指一個疑似陳文慧的fb賬戶發表大量「藍絲」言論，包括以「曱甴」形容示威者及以「雞莊」形容立法會議員陳淑莊，亦曾侮辱法官是人渣垃圾及「衰過狗」，更曾公開評論區諾軒案情。

雖然其言論可能涉藐視法庭及不符其檢控官身份，但律政司至今未有跟進，亦沒有回答將來會否繼續聘用陳。民主黨袁海文已向大律師公會作出正式投訴，公會表示知悉該宗投訴，處理期間不會作出評論。

陳文慧在公會網頁上的簡介中，自稱由1996年至今都是一名英國事務律師。不過，「專業清算師」今日在fb發帖，指翻查英國全部三個區域的律師名冊，即英格蘭及威爾斯、蘇格蘭、北愛爾蘭名冊，都找不到其名字。雖然在英格蘭及威爾斯名冊上出現一位「Vivien Chan」，但該人於1981年認許為律師，資料與英文名同名的前地監局主席陳韻雲脗合，相信並非陳文慧。記者自行在3份名冊搜尋後，亦只找到上述的1981年「Vivien Chan」，並無其他符合陳文慧資料的英國律師。

「專業清算師」表示，根據英國法例，假冒律師是違法行為。他們已向英國的律師監管組織發信，一方面關注陳文慧的律師身份，另一方面若證實陳是註冊律師，信件亦投訴其fb言論違反相關的行為守則，要求當局跟進。「專業清算師」並促請公會及律政司徹查事件。

資料顯示，陳文慧本身在香港是一名事務律師，曾經在律政司內工作多年，後來在2016年轉做大律師，並離開律政司私人執業。《蘋果》正向陳文慧查詢英國律師資格一事，暫未獲覆。

幫推
依d就冇人推

我要佢身敗名裂呀！

推！

推
721831

A